《**女棒甲子園**》（）是一部以女子[高中](../Page/高中.md "wikilink")[硬式棒球隊做為取向的](../Page/硬式棒球.md "wikilink")[日本](../Page/日本.md "wikilink")[電視動畫](../Page/電視動畫.md "wikilink")，並以闖進[甲子園為目標](../Page/甲子園.md "wikilink")。1998年在[NHK
BS2](../Page/NHK衛星第2頻道.md "wikilink")《[衛星動畫劇場](../Page/衛星動畫劇場.md "wikilink")》播出，台灣曾在1990年代末期播出並多次重播。

[香港及](../Page/香港.md "wikilink")[中國大陸地區大多以](../Page/中國大陸.md "wikilink")《女棒甲子園》為稱\[1\]，[台灣因作品知名度的關係而有不同的譯名](../Page/台灣.md "wikilink")，[英語系國家以](../Page/英語.md "wikilink")《Princess
Nine》做為正式名稱。

## 故事大綱

在一次棒球比賽當中，一個具有棒球細胞的美少女**早川涼**出現；她的球技恰巧被如月女子高校理事長**冰室桂子**給發掘，冰室桂子認定她就是「那男人」**早川英彥**的後代。於是，為了愛、為了夢想，冰室桂子不顧如月女子高校[董事會的反對](../Page/董事會.md "wikilink")，向[媒體正式宣佈如月女子高校要成立硬式棒球社](../Page/媒體.md "wikilink")，也改變了早川涼等人的命運……

從此，如月女子高校將邁向甲子園之路。

## 人物簡介

### 如月女子高校棒球社

  -
    [投手](../Page/投手.md "wikilink")，該作的主角，如月女子高校棒球社王牌，也是唯一的投手，擁有父親的棒球細胞，並能投出與男子球員相仿的快速球（根據作品中的描述，大約可投出130公里的速球）。後來被激發，投出父親投過的魔球，由於母親經營[關東煮店的關係](../Page/關東煮.md "wikilink")，因此高杉宏樹將她取了一個綽號「[油豆腐](../Page/油豆腐.md "wikilink")」（，漫畫版譯為「[黑輪妹](../Page/黑輪.md "wikilink")」）。左投左打。身高161.5cm、體重45.5kg

<!-- end list -->

  -
    [捕手](../Page/捕手.md "wikilink")，原[柔道社社員](../Page/柔道.md "wikilink")，由於體型壯碩，被寧寧發掘是個可擔任捕手的人才。於是真央認為自己在柔道社已無發展空間，加上早川涼的遊說之下，為了重新證明自己的力量，決定退出柔道社、加入棒球社，初期加入時常漏接球，索性靠著自己的力量克服。右投右打。身高175.5cm、體重
    ? kg

<!-- end list -->

  -
    [一壘手](../Page/一壘手.md "wikilink")，曾為全國女子軟式棒球的最優秀球員，來自[大阪](../Page/大阪.md "wikilink")，說話時帶有濃厚的[關西腔](../Page/關西腔.md "wikilink")，自後期開始對夏木誠四郎有好感，特徵是[雙馬尾](../Page/雙馬尾.md "wikilink")。右投左右開弓。身高158cm、體重45kg

<!-- end list -->

  -
    [二壘手](../Page/二壘手.md "wikilink")（漫畫版為中堅手），中學時代即為[田徑好手](../Page/田徑.md "wikilink")，被認為具有奪得[奧運獎牌的實力](../Page/奧運.md "wikilink")。後來雙親離異，性格大變，成為不良少女。
    木戶教練在尋找聖良任務中，從娛樂場所中找到聖良，並留下一張畫了棒球社地圖的紙條。因為這一張紙條，聖良就此與如月女子高校棒球社結下關係。右投右打\[2\]。身高171cm、體重50.5kg

<!-- end list -->

  -
    [三壘手](../Page/三壘手.md "wikilink")，如月女子高校理事長的女兒，在加入棒球社之前為[網球好手](../Page/網球.md "wikilink")，有著大小姐的[傲嬌性格](../Page/傲嬌.md "wikilink")，對高杉宏樹有好感，和早川涼有些嫉妒和過節。具有網球底子的她，有著強而有勁的擊球力道，連男子球員也望塵莫及。
    在被涼的誠心打動及對母親與早川英彥過往情形的釋懷下，加入棒球社，是最後一位加入棒球社的成員。右投右打。身高168.5cm、體重48.8kg

<!-- end list -->

  -
    [游擊手](../Page/游擊手.md "wikilink")，如月女子高校校長的女兒，[眼鏡娘](../Page/眼鏡娘.md "wikilink")，在校成績優良，功課一向名列前矛。原先父親希望加奈子未來能當個醫生，答應父親不再繼續打棒球，而就讀女校；後來以偽名「小中多美\[3\]」並以變裝的方式瞞著父親加入棒球社，在與臨海大附屬高校的比賽中自行揭開身份。右投右打。身高160.3cm、體重48.5kg

<!-- end list -->

  -
    [左外野手](../Page/左外野手.md "wikilink")，中學時代曾是關東地區軟式棒球最優秀球員，因表現搶眼，被中學時的隊友排斥與欺侮，及一連串的挫折之下，個性變得沉默與封閉。在失意的時候，有一個來自星的[外星人](../Page/外星人.md "wikilink")「飛飛」（）降臨雪的身邊，自稱能帶給雪好運，從此雪帶在身上當她的護身符。右投右打。身高164.4cm、體重47kg

<!-- end list -->

  -
    [中堅手](../Page/中堅手.md "wikilink")（漫畫版為二壘手），來自[土佐海邊的女孩](../Page/土佐.md "wikilink")，曾冒充男子球員身份參賽，後被發現而退隊。在木戶教練與涼看完她的比賽影帶後，希望能網羅小春，不料小春以照顧家裡年邁的父親為由而不願繼續打球；在涼親自出馬說服與海灘上的對決之下，小春終加入棒球社。右投右打。身高158.3cm、體重45kg

<!-- end list -->

  -
    [右外野手](../Page/右外野手.md "wikilink")，一個不曾有棒球經歷的女孩，嘴角下有一顆痣。喜歡唱歌，一直希望加入[演藝圈當個](../Page/演藝圈.md "wikilink")[藝人](../Page/藝人.md "wikilink")。從報紙上得知如月女子高校理事長宣佈成立硬式棒球社後，便前往自我引薦。在棒球社與聖良是冤家的關係。右投右打。身高158.5cm、體重41.9kg

<!-- end list -->

  -
    棒球社的總教練，生性浪漫，沒事喜歡喝酒，對酒類毫無抗拒，高中時曾與早川英彥為投捕搭檔。

<!-- end list -->

  -
    棒球社的經理，個性天真活潑，有些自戀。因嚮往棒球漫畫的情節，便自願成為棒球社的經理，為棒球社做任何事。無論在說話與做風上，幾乎與棒球漫畫離不開關係。在一次與中學生的練習賽當中，曾上場客串比賽。\[4\]身高161.7cm、體重46.5kg

### 早川家

  -
    早川涼的母親，早川英彥之妻，經營一家關東煮店，在英彥去世後獨自扶養涼長大。

<!-- end list -->

  -
    早川涼與冰室泉的父親\[5\]，曾經拿過全國高校棒球聯賽的冠軍。職棒生涯曾風光一時，曾投出過令人震撼的閃電魔球，後因黑球事件被永久逐出職棒界，在一場意外中去世。該角色以1960年代末期[日本職棒](../Page/日本職棒.md "wikilink")[黑霧事件的涉案球員](../Page/黑霧事件.md "wikilink")[池永正明為藍本](../Page/池永正明.md "wikilink")。

### 其他人物

  -
    如月高校棒球隊隊員，為高杉財團的公子，高一時即擔任第四棒的重責，被喻為天才型球員。對早川涼有好感，與冰室泉是青梅竹馬關係，並存有曖昧，在三人間形成了複雜的三角關係。

<!-- end list -->

  -
    如月高校學生，專長是美術，與早川涼是青梅竹馬關係。心中一直對涼有好感，但始終沒有表達出來。

<!-- end list -->

  -
    如月女子高校理事長，冰室泉的母親，組成如月女子高校棒球社的推手。在不顧董事會的反對之下，成立了硬式棒球社，並以打進甲子園為目標。
    在早川英彥與志乃結婚前，兩人曾有過一段情。而成立女子硬式棒球隊的原因，只為了再看見英彥的後代在球場上奔馳的英姿。

<!-- end list -->

  -
    如月女子高校校長，加奈子的父親。

<!-- end list -->

  -
    如月女子高校教務主任，喜歡跟在三田校長身邊。

<!-- end list -->

  -
    高杉財團總裁及高中棒球協會前會長，高杉宏樹的爺爺，扮演如月女高申請加入[全國高中棒球大賽參賽權的關鍵人物](../Page/全國高等學校野球選手權大會.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    漫畫版原創人物，《大和體育報》的女記者，早期曾受在早川英彥的影響而成為記者；後遇上早川涼後，便持續給予支持，在涼困難之時適時幫了她與如月女高的忙。

## 主題曲

  - 片頭曲：『Princess Nine』（）

:\*歌：長澤美樹、金月真美

:\*作詞：SHOUYOU

:\*作曲・編曲：[天野正道](../Page/天野正道.md "wikilink")

  - 片尾曲：『PASSIONATE DAYS』

:\*長澤美樹、金月真美

:\*作詞：SHOUYOU

:\*作曲・編曲：天野正道

## 各話標題

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>1. わたし早川涼、15歳!
</dd>
<dd>2. 名門女子高に野球部が!?　
</dd>
<dd>3. お父さんが立ったマウンドへ
</dd>
<dd>4. よろしくね、聖良さん
</dd>
<dd>5. 荒波スイングと、対決!
</dd>
<dd>6. このボールを受けとめて
</dd>
<dd>7. いずみさん、あなたが欲しい!
</dd>
<dd>8. 野球部の運命をかけて
</dd>
<dd>9. 勝った者と負けた者と
</dd>
<dd>10. 如月ナイン誕生!
</dd>
<dd>11. 私たちは甲子園をめざす!
</dd>
<dd>12. 涙の100連発
</dd>
<dd>13. オンナのコ作戦開始!
</dd>
</dl></td>
<td><dl>
<dt></dt>
<dd><dl>
<dt></dt>
<dd>14. 幻のイナズマボール
</dd>
<dd>15. お父さんのスキャンダル
</dd>
<dd>16. さよなら、野球部
</dd>
<dd>17. 夢…
</dd>
<dd>18. 加奈子のバースデー・プレゼント
</dd>
<dd>19. 偽れない想い
</dd>
<dd>20. 胸さわぎの強化合宿
</dd>
<dd>21. 高杉くんなんて、嫌い!
</dd>
<dd>22. ユキ、ひとりじゃないよ!
</dd>
<dd>23. 美女と野獣の対決!
</dd>
<dd>24. Kiss…
</dd>
<dd>25. 運命の準決勝
</dd>
<dd>26. 輝け! プリンセスナイン
</dd>
</dl>
</dd>
</dl></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 註釋

<div class="references-2column">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [女棒甲子園官方網頁](http://www.nifty.com/animefan/fanclb/pri9/)

  -
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:棒球漫画](../Category/棒球漫画.md "wikilink")
[Category:棒球动画](../Category/棒球动画.md "wikilink")
[Category:1998年日本電視動畫](../Category/1998年日本電視動畫.md "wikilink")
[Category:衛星動畫劇場](../Category/衛星動畫劇場.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購動畫](../Category/無綫電視外購動畫.md "wikilink")
[Category:聯利媒體外購電視節目](../Category/聯利媒體外購電視節目.md "wikilink")
[Category:台視外購動畫](../Category/台視外購動畫.md "wikilink")

1.  在[Google搜尋結果](http://www.google.com.tw/search?complete=1&hl=zh-TW&q=%E5%A5%B3%E6%A3%92%E7%94%B2%E5%AD%90%E5%9C%92&btnG=%E6%90%9C%E5%B0%8B&meta=&aq=-1&oq=)當中，以《女棒甲子園》稱呼該作者多為香港及中國大陸地區的網站，由於搜尋筆數比起其他譯名而言較廣為人知，《[維基百科](../Page/維基百科.md "wikilink")》以此做為正式的條目名稱。
2.  漫畫版為左打
3.  將「三田加奈子」（）倒過來念便是「小中多美」（）。
4.  漫畫版則是與臨海大附屬高校的比賽中上場。
5.  在動畫版中，只從冰室泉與早川涼的對話提到兩人是同父異母的姊妹，但並未清楚交代早川英彥即為冰室泉的親生父親。